
\chapter{Conclusiones}
Desde el punto de vista del análisis de la demanda, la regresión lineal simple es una herramienta valiosa y ampliamente utilizada para pronosticar ventas en una empresa. Su aplicabilidad y versatilidad la convierten en un método efectivo para proyectar posibles ingresos.

Al emplear este modelo, se obtiene una mejor comprensión de las estadísticas relacionadas con los datos históricos de ventas. Esto permite tomar decisiones informadas para el crecimiento y la rentabilidad a corto, mediano y largo plazo. Sin embargo, es necesario tener un buen análisis de la información a utilizar, al igual que suficientes datos obtenidos de fuentes verídicas.

En resumen, la regresión lineal es una herramienta poderosa que puede impulsar el éxito empresarial al proporcionar proyecciones basadas en datos sólidos.

De acuerdo con el análisis del precio, se considera que los precios de los competidores en el mercado no son competencia por factores como el tiempo, calidad y servicios de reparación, además de concluir que los precios establecidos para nuestro producto se analizaron con la competencia nacional como internacional y se estableció un precio promedio. Las empresas que venden sus productos son directamente con los compradores finales, nosotros establecimos el precio a los intermediarios, contemplándolos con el fin de que nos expandamos más rápido en menos tiempo.

Del lado del lado del análisis de la comercialización, la venta a través de distribuidores especializados en equipamiento industrial o agrícola aprovecha redes establecidas para llegar a clientes interesados. Además, la comercialización en línea a través de plataformas especializadas en comercio electrónico amplía significativamente el alcance del producto, permitiendo llegar a clientes a nivel nacional e internacional. La combinación de estos enfoques ofrece diversas vías para llegar a diferentes segmentos de mercado y maximizar el potencial de ventas de las cabinas climatizadas.

De acuerdo con el análisis realizado, es favorable poder dar continuidad al proyecto con un mercado que necesita cubrirse. 	Los competidores en nuestro mercado pueden competir con precios, pero no cuentan con los servicios que podemos ofrecer al cliente como los de tiempo de entrega, servicio especializado y técnico. Así que es necesario desarrollar el proyecto y establecer nuestros precios si en un futuro llegaran competidores se deben realizar ajustes si fuera necesario. Se analizaron las ventas en línea y con intermediarios para poder llegar más lejos y ofrecer tecnología con características que la competencia aun no cuenta.






